<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello world!</title>
    <link href="/2024/06/15/helloworld/"/>
    <url>/2024/06/15/helloworld/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Hello-world！"><a href="#Hello-world！" class="headerlink" title="Hello world！"></a>Hello world！</h2><h3 id="为什么开始写博客？"><a href="#为什么开始写博客？" class="headerlink" title="为什么开始写博客？"></a>为什么开始写博客？</h3><p>就像学编程语言都是写hello world开始一样，第一个博客也理所应当叫hello world了（笑）。本来觉得像我这种懒狗这辈子都不会写日记，博客什么的。但是现在大学毕业了，回头一看，发现自己遗忘了以前的很多事情，我也没有任何记录，比如朋友圈，qq空间什么的，我也不爱拍照。突然觉得自己失去了很多珍贵的回忆，于是今天心血来潮部署了这个博客，感谢github让我白嫖服务器。以后有时间想起来就写写日记，也算留下自己的一点点痕迹，免得最后啥都不记得，跟白活了一样。</p><h3 id="流水账"><a href="#流水账" class="headerlink" title="流水账"></a>流水账</h3><p>回武汉后感觉还是武汉的东西好吃，哈尔滨的东西虽然量大管饱，但是心里还是有点惦记着热干面豆皮。今天找了家健身房也挺好的，150一个月，地方不大，但是基本的器材都有，而且人不多，基本不用抢器械。前几天没有锻炼，每天脑子都乱乱的，想七想八，估计是因为多巴胺分泌不足吧。今天锻炼了感觉好多了，练胸真的爽的批爆。练完胸部充血显得巨大，但是回家后对着镜子拍照却拍不出来，还得多练，练个一年以上估计训练痕迹就比较明显了。正好新加坡到处都是免费健身房，到时候继续坚持练练。今天尝试了在无氧后加一组有氧爬坡，短短的15min感觉累的够呛，以后努力每次无氧练完后加半小时有氧。虽然是打算脏增肌，但是感觉肚子赘肉挺多看着挺不爽的，要是这辈子都没开自己腹肌的盲盒感觉有点遗憾。今天开始复健，毕业那段时间挺忙的，没啥动力练。</p><p>下下周把前任留在我这的东西还给她，也把留在她那的卡带和耳机拿回来。其实挺想请她吃个散伙饭的，毕竟谈了挺长时间的，但是问了一下室友还有几个好兄弟，还是算了，挺尴尬的。感觉就算见面了我也不知道该说啥，我连称呼都不知道该怎么称呼，到时候临走前祝她毕业快乐就行了。分开后我也不知道是真的放不下还是单纯空虚需要一个人来填补，控制一下变量，再找一个新的就知道是啥情况了，虽然不知道新的咋找，谈恋爱好复杂好麻烦。但是一个人也确实有点无聊，也不能说无聊，至少有对象的话就有个人听我说话了，有些东西没人说的话还是憋的难受。不过仔细一想可能也是我单纯没啥朋友，要是离开了一个人就跟丢了魂一样也太傻逼了。还是充实自己比较重要。分手前前任问我以后有啥打算，我能有啥打算，我走一步看一步，鬼知道我以后咋样。</p><p>说实在的我也迷茫，以后能选择的路太多，并不是能一条路走到黑的单行道，也许回到传统互联网大厂打工，也许在web3发展，也许留在国外，也许回到国内，说不定读个博，抑或是回之前实习的研究所上班，去当个大专老师。我也不知道，想也没结果。不过确实想赚钱，感觉有点穷怕了，想知道有钱是什么滋味。时不时就做迈巴赫的梦，做买房的梦。我是个没有什么理想抱负，也没有什么目标的人，感觉做事基本都需要别人推着，直到最近健身才稍微有点掌握自己的感觉。也许这就是向内求的能力，通过锻炼我就能自我满足，也不会想着跟别人比较。但是别的方面始终想着是希望能听到他人的认可，这就是自卑吧。</p><p>感觉上面的文字好沉重，换点轻松点的话题。这段时间自学区块链感觉还是很快乐的，学习新东西总是有意思的。希望不要重蹈本科的覆辙，浪费时间。去了新加坡多认识认识同学，打打比赛，说不定去web3赚大钱呢。（现在是幻想时间）这几天晚上打打王者的人机，感觉挺有意思，要是吃鸡也有人机就好了，我爱打人机。希望自己变得更好，文明其精神，野蛮其体魄，有时间想起来就写，想不起来就算了。主打一个随意，不过以我对自己的认知，三分钟热度，估计写个几篇就懒得写了。居然干了1000多字了，神奇。看来心里憋的东西还是很多的，没人分享就自己写出来，挺好。</p><h3 id="锻炼"><a href="#锻炼" class="headerlink" title="锻炼"></a>锻炼</h3><table><thead><tr><th>动作</th><th>容量</th></tr></thead><tbody><tr><td>平板杠铃卧推</td><td>45kg 8次2组 6次2组</td></tr><tr><td>平板哑铃卧推</td><td>12.5kg 8次4组</td></tr><tr><td>器械双杠臂屈伸</td><td>8次2组 6次2组</td></tr><tr><td>器械夹胸</td><td>12次4组</td></tr><tr><td>爬坡</td><td>坡度15速度4 15min</td></tr></tbody></table>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>锻炼</tag>
      
      <tag>学习</tag>
      
      <tag>流水账</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
